美股認真討論區 XLVI

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

**新手請先睇睇FB頭篇文章

今晚出十字星 好無

顯示更多
港股直接short佢係咪好大困難?
首先你要有800萬
首先隻野要係沽空名單

唔係咁難…好似係
一通都有得沽空
申利：一通打腳
巴打有冇試過 我好耐之前問過致富話要專業投資者先可以
巴打知唔知如果 ib 既話係咪就咁冇貨 sell 就可以

新手留名

ib 仲簡單…好似係
香港行好多幾搞鬼n年前同我講買公司債又係要磚石（係有債要磚頭似唔洗既都好多）

但近年多左陸資外資行佢地冇咁鳩屎

New hand lm

想玩就學下（但我覺得未係時侯沽同直空息率幾金，做lp玩下咪算…佛系唔可能沽空贏錢）

借出要搞稅局一次過費用$240…好似係

小米單嘢，之前又呢又路，今日又萬人吹奏，完全被傳媒，大行擺弄

未賺到錢但快速成長嘅公司，本來估價個range可以好闊，用蘋果三星個PE去比較係咪多舊魚

但雷軍又係古古惑惑，小米係互聯網公司？有排都未係攞

係 ib 睇過 好多大隻港股都低過 1%

先講清楚小小
我話想玩就學下…意思係學習點做清楚明白後自己决定
絕對不是話用我以上言論學習ok

我佛系所以不能用他人的痛苦/損失/不幸用嚟搞錢…所以我唔 贊成 考慮 推介 進行任何沽空活動

特斯拉公司與上海臨港管委會、臨港集團共同簽署了純電動車項目投資協議。特斯拉公司將在臨港地區獨資建設集研發、製造、銷售等功能於一體的特斯拉超級工廠（Gigafactory 3）

錢又賺唔倒(畀佢更賣更多都唔會賺得多幾多), 個brand又唔值錢, 中國嘢又永遠唔會打得入高階市場, 又冇R&D靠抄嘢維生
咁都好吹奏

絲打留名

真係做市做到呢

好耐冇返黎留名

lm

Amd做乜9

twtr特價完畢

今日科技股弱到

都唔係今日的事﹐呢幾日銀行能源股開始主導大市

能源股似勁D
銀行都係幾廢下

琴晚金融股好勁，石油近排堅勁

啲金屬差唔多瓜哂

2個月前能源股板已經長期爆rrg 所以唔係近期既事

YM 依然強勁

日日升好悶

支支釋出善意
侵侵應該會忍手一兩日再玩過

科技股無力升﹐係未散水先兆

開左市只係一個鐘頭

係, 走鬼喇已經清晒倉

Paypal上啦

入左V 長揸到爛欏柚

冇得輸啦

銀價幾時先肯彈 入左6日都冇咩點郁 有d驚盤整緊第2輪跌勢

$78.4買

唔記得買左幾耐

想問下大家多數邊到兌美元
富途就咁兌10000港紙差成160 算唔算貴

你買中一隻都唔只160啦

諗住月供spy 咋

JWN 果然突破唔到$54

當然係專業嘅IB
旅行唱錢都靠佢。

死水市
完全點哂穴

有160咁多咩 我10000hkd 換到1271usd喎

佢匯率7.8661 兌換店/恆生都7.5 咪差0.16

有7.5咁平

Citi同hsb都係7.86x

打錯sor 7.85

姐係差0.016

Intraday 0 波幅

悶到訓著

終於有些少下跌

我覺得就快又黎一次暴跌
宜家All cash 等待時機
感覺今季業績唔會好
只要有個導火線就infinity fall

利申 廢淡 空倉等左一個月

搵唔到野買既話揀D etf分段入市唔好咩
又唔洗錯過賺錢又可以捱價

入左PG

可能因為我多倫多呢邊生意差左好多
身邊朋友無論做地產 零售 批發 Mortgage
全部都話個環境唔好
宜家得高峰期 （上年年尾） 生意30% 左右

但加股破頂

Concerns over trade resurfaced after Tuesday's close, with S&P futures falling late after a Trump administration official said the White House is likely to announce a list of $200 billion in tariffs on Chinese goods as early as Tuesday night. [nW1N1ME02R] "It's not an inconsequential move," said Stephen Massocca, senior vice president at Wedbush Securities in San Francisco, of the decline in futures. "This trade war escalating is not good news, and the market won't see it as good news."

又來料

有無考慮REIT?

3 大指數唔見1％

O,epr咪reit

要兩個月review
但琴日科技股又提早散水

錯晒
即係一到德國就開波

今晚跌幾多
放埋D ETF等一等再入過好唔好

係 a應該係叫REIT類好d

趺到仆街

好多巴打話等回就入貨

說好的休息一兩日呢

最好回夠10%

i all in jor, please rise

一有位就走啦, 期仲跌緊
開市有位我都走

道指穿多次24000ok

Copper 大跌

傳統支那走資大法玩完

已經跌左一排，根本工業都無好過

都唔算一面倒bo

Trump blasts NATO allies, calls Germany 'a captive of Russia'

侵侵繼續發難

德國軍隊

唔比軍費要人駐軍，叫北約成員國將軍費開支上調到2%得幾個國家做到
Trump Trump真係冇講錯歐盟同支那一鳩樣

Qqq

開市有位走

上個月買左MJ係咁跌

乜trade war關大麻事咩

趺好少

跌

說好的暴跌呢

退稅成功

希望跌多日啦，跌咁少我都費事放
聽日d 美金開始匯到

科技股唔跌喎

都係襯而家回左 清咁半倉觀望下先

google 升tim

Faang 差aapl 全部綠

出出入入好玩咩，我覺得咁好煩

跌唔落...納dee分分鐘倒升

港匯又差不多7.85

習慣左咁玩

阿爺教落

趺唔落
姐係升

走咗咁多次火警，要入邊啲要走邊啲應該要好清楚

最大市值個5隻，貿易戰得蘋果有關
AAPL: 唔知會唔會被拉落水
AMZN: 唔多關
GOOG/ GOOGL: 0關係
MSFT: 唔多關
FB: 0關係

繼續加注Twitter，止跌回升

金融股今晚算企得穩，上幾次俾拋到冇朋友

DIS可能因為FOX raises offer for sky夾上咗3%

跌一跌冇一半人

悶到唔知講咩好

都唔知有咩好睇
早D食晚飯專心睇英格蘭

Amzn 同netflix 已經返回原位，miss 左買貨機會

宜家好大路，聽日睇下最後點，我覺得走勢都幾有參考性

反而大家覺得大陸可以點還拖，放人去德國的確幾有創意，完全估唔到

唔駛急，一年n次股災。唔係賭業績等出完業績再算

放人都唔關美國事﹐本身同歐洲都傾緊關稅﹐放人只係換歐洲合作

邊隻

零售都係，日頭條街都冇咩人

剛剛開始播夏番，可以發堀下潛力股
進巨、overlord、工作細胞 依三套追得過

今晚收穿1% pls

主要VEA VWO VXUS
我用NEC方法退來自foreign source income部分嘅税

Amzn nflx 第一梯隊
Fb msft 第二梯隊
Nvda aapl goog 第三梯隊

進巨有第三季？工作細胞有睇開漫畫

飛機股有幾隻都差唔多52 week low
入幾手玩下先
唔信油價繼續升

再入D GBTC
次次一定有人推返上$10

U.S. SIGNS ESCROW AGREEMENT WITH CHINA'S ZTE CORP < >, PAVING WAY FOR BAN ON U.S. SUPPLIERS TO BE LIFTED -U.S. COMMERCE DEPT

期油爆跌

cls
WTI 5%

【布油跌超7%，美油逼近70美元整數位心理關口】
布倫特原油期貨下跌5.68美元，跌幅7.2%，報73.18美元/桶，較日高回落5.82美元。
WTI原油期貨下跌4.08美元，跌幅超過5.2%，刷新日低至70.03美元/桶，較日高回落4.24美元。
NYMEX取暖油期貨重挫5%，刷新日低至2.1051美元/加侖。

開市啦

好耐無試過咁樣

妹到三點？

妹到三點 十成有大上落

早幾日都係由頭升到尾

咁你話一陣會點呢
有力升唔會咁

妹到完場

搏下mnst

avgo 大減價

咁多新手就知見頂不遠

越多越好

而家邊度多
都冇咩人推

唔好老屈bo

唉ATVI,嗰彈落番75冇買
依家真係唔知點算

你驚佢唔會回咩

佢上到80回落77都叫回啊

尋日開市都係75.幾
咁都唔入有乜好叫春

個市幾好

入港紙落富途再轉美金 個匯率係咪同其他銀行差唔多 因為我見中銀匯率都係低好少好少

諗著納dee向下等74

差一蚊大把機會到

難得TD突然間送咗幾次free trade,溝唔溝bili好?

AVGO 單新聞真係痴能線 希望係假

Broadcom to Acquire CA Technologies for $18.9 Billion in Cash

好彩 $270 走左

竟然收購ca

睇年報佢應該無咁多 cash? 會點樣搞?

發債或者換股掛。之前qcom佢都照去馬

睇左報告會發債
間公司 total debt 都少過筆交易費
希望交易後 balance sheet 唔會太差

琴晚買完CA，今朝睇到盤後升15%先知，完全唔知咩事

嘩 都差幾多下 我google下IB咩料先
唔該哂巴搞

8仔仲貴過富途，所以0佣

勁

出面好多Post

高手

twtr特價完畢
盤前升2％

跌完二舊又升返二舊係乜玩法

咪撚狗走法

高開____

__即入

$207 買左 AVGO

NFLX

跌多 $10 再入

點解收ca會跌咁多

琴晚大插嗰啲Energy, basic material冇咩好轉

需要理由嗎
不過佢有 2x% 營收來自中國
可能同貿易戰都有 D 關係

市場唔鐘意買雞搭舊豬骨，兩個炒埋一碟會有折讓

有可能係 vertical 整合
不過評論以為係 horizontal

Avgo

走鬼呀

屌又爆升

AMD

食屎
仲空倉緊

amzn, ma, pypl約埋一齊破頂
說好的貿易戰減倉走鬼呢

BIDU

美股隊長年頭話一股不留

Nflx

專家食屎啦

LGND

AVGO 尼個價位入放長線應該無死?

有風險的 不過個 risk return ratio 幾抵屌

NFLX搞咩跌咁多

就黎出業績

點解呢半年升咗一倍唔問點解升咁多
跌嗰一兩個%就問跌咁多？

單日跌1%以上有啲好奇

單日升1%以上呢？

咁講
係同平時比既
一向強於大市既股
突然弱咁多
問下都正常姐

利申：有nflx

咁耐都仲binc

呢啲波幅一向咁大嘅股票升跌一兩個%都問點解
咁應該成個post都係點解

岩岩走哂了
睇岩先再入
有d懷念上年唔使睇都升

其實佢收購單野真係咁大獲咩...唔明點解跌成20% cls

手頭上仲渣緊蝕緊既uslv 均價8.89
D金屬價都好頹下

條友問下姐

要睇context 既
Relative strength 既比較
Beta 大
大市升正路今日應該升唔少
而家係跌1%喎，一來一回咁樣對比先有意思既
咁樣都可能屬於ring the bell既signal
你話今日大市係跌，持平
Nflx跌1.8%就問跌乜就話抵屌姐

Tqqq向前衝

Netflix cut at UBS to neutral from buy

利申返，我冇問點解跌架

ATVI 80了

有冇巴打自己留意下昨天的u
如果法國一跌就話清
一升就搵位入乜乜乜
自己諗下點解會咁

申利：新手

amzn幾時出業績?

AMZN Inc Jul 25, 2018, 4 PMEST 2.5

大家心平氣和啲 我都係多口問下

依家呢個情況係咪疊埋心水等回好啲

未夠隨緣而為
需要修行

我睇咗大師兄前幾日啲留言，發現變咗斷水流大師兄

攻頂啦Nasdaq

唔知點解會變成咁

不過被話垃圾只係覺得好好笑

以後唔敢了，最後79.7入番
收埋直到股joy/2023年

揀股>>set止蝕>>擺

利申: 尋日開始買

你講一講 我走去望一望d留言
笑死我

我唔係串
但真係自己仲蝕緊大錢走來話人地垃圾又真係

少有唔抽水正經po 支持
冇返兩三年好難參透到佛理既

講真
華dee 個句
刺激咁輸，定悶住咁贏好精警
大部份人都係前者

靜呀
呢隻低調正野

大部人應該係好唔刺激咁輸

係咪唔可以話入佢兩大恥辱股
見話有花生食岩岩睇有人話入左test嗱即咒鳩人

QQQ破頂

鳩up多係知世事毛常
知道自己弱小先會尊重市場

強帖留名

跟性格黎定
睇多D書/虛心聽人意見 學下唔同trade法
5分鐘圖短炒/日線圖睇中線/週線圖睇長線 玩法可以好大分別
每個人性格唔同 無話邊種方法絕對岩所有人
直到搵到自己能夠長期賺錢既方法就得

EQ低真心唔好炒股
努力D返工好過

我睇唔到

趺一下就走出來威威嫁啦
升又唔見認下低威

其實睇錯市好正常

呢個post最好玩就係個個都玩得
真正笑傲股市

好衰架你地，句句都bin C

NTNX 點睇，今日個vendor 上黎講到超Ｌ經咁，又話美國國防部呀，又大量現金呀，剛剛賣左Netflix, 想入呢隻，定買shopify 或 square ?

道指 納指 升咁多

Nasdaq 7800
同殺上去呀

佢應該都唔fg啦

又要有樣，又要有波，又要有腳，又要後生，又要有技術，好難闌呀！

NTNX好似大師兄有推過

個vendor 講到外星科技咁，不過都要等t+3

即係買小隻

媽呀pypl痴咗線

係股市勁到唔似真通常都係假
講到明係假就一定係假
馬斯克講…好似係

巴打都係做it玩infra? 反而有興趣想知有幾外星科技

wowowo,gogogo

中左幾次伏
明白要突破之後果日半夜先好入貨
突破失敗一定跌到仆街

可唔可以share下NTNX點被吹奏呢？市場上唔係有大把選擇咩

avgo 已經推到綠色 好大volume

綠燈喜迎業績期

咁只係講咗同iaas有關

個個vendor上黎公司都一定吹到自己套野有幾撚勁得咁撚勁，踩人地套野好多bug唔user friendly㗎啦。到買咗返黎，就乜都原來唔係expect咁。

可以咁講掛,做enterprise cloud solution掛,將一堆physical server既cpu,memory,storage融做一個resourse pool然後起vm起application咁掛

利申,it狗鳩嗡

咁入定唔入好

大師兄ntnx 6x 蚊個時推過
講完

又唔記得利申：有貨

咁大個人自己諗啦 控制注碼買完訓得著就得架喇

咁決定分兩注，shop 加square

近期佢有乜心水過d料嚟好

美金？

全個倉得呢啲？三隻都未賺到錢咖喎，用嚟做腳ok，但唔建議做膽

個市調轉行會輸到嘔泡

跳水

唔係，我重倉googl 同AMZN,仲有小小錢 想入多兩隻刀仔届大樹

報告下有咩喺開緊party會爆缸

我諗係大師兄顯靈搞鳩我

痴撚線公司

上星期望過msft想入但懶得濟冇落盤，今日又爆左上去

追唔追好呢

一追就跌，唔追就升

蝕死我啦 NFLX MLNX

CRM

少mon post既人表示 見到隔離post嗰陣 心諗邊個巴打得罪佢 嘗試左追post搵

一向都係價岩就入

我

抵死啦
成日頂佢頸
而家俾人搞啦

邊隻呀 買好多？

你得罪佢 點解全部人都俾佢鬧

BRK 係未因為投資得太多中國或新興市場, 搞到日跌夜跌?

唔好誤會大師兄冇針對佢

AT&T收購Time Warner單嘢，美國政府可能appeal

呢層...你要問下佢啦

完全follow劇本，我諗大師兄應該係破壞之王fans

美國啲法庭真係好on9
搵22個生卵巢癌嘅女人告johnson & johnson，"話"佢地啲爽身粉有石棉搞到啲女人生卵巢癌，因為啲爽身粉用咗一種叫滑石嘅礦物，而滑石有可能會混合咗石棉
johnson & johnson prove咗啲product冇石棉，陪審團都唔理，判johnson & Johnson敗訴，要賠40億美金

WTF

Medical experts testified during the trial that asbestos, a known carcinogen, is intermingled with mineral talc, which is the primary ingredient in Johnson & Johnson’s Baby Powder and Shower to Shower products. The plaintiffs’ lawyers said asbestos fibers and talc particles were found in the ovarian tissues of many of the women.

呢度另一個講法喎

佢咪話滑石會混合石棉，而滑石係啲粉嘅主要成分，又喺啲女人卵巢搵倒石棉
但係J&J唔會直接磨啲粉落去就算架嘛
但係重點係，佢根本就冇prove到啲粉有石棉

美國打官司就只係睇你點揀陪審員，點manipulate個陪審團，爭取佢地同情

其實係 prove 唔到的

用而家出產既 JNJ 爽身粉
唔可以証明以前既 JNJ 產品有定無

可能問題係呢班婦女既石棉來源 源自 JNJ 爽身粉既機會有幾大

冇錯，但係石棉有好多source
而且幾十年前已經被bam，連fda都話唔關事
同埋我想知點用爽身粉先可以倒到入去 爽身粉冇尾應該唔識游水架喎

就算精識遊水都遊唔到入卵巢啦
體外吸收機會大D

Marketsmith
千幾蚊港紙一個月

巴打咁捨得
早排唔記得cancel leaderboard試用
俾佢逗左我69usd
即刻打長途電話去cancel加 refund

有冇用？
俾左錢睇IBD digital only.

ibkr同amtd呢類股點解跌咁多既

買左博通 係唔係要破產？

208價入

有無巴打留意QI
今日day trade 左8% profit
等佢回落再買過，短炒去反之前高位都有40%
岩岩confirm uptrend reveal pattern 過埋SMA & 160d/4h EMA

market share跌

唔怕，依d恐慌性拋售過一段時間會回返多少

你無野呀嘛

IBD我都有subscribe, 見佢話$5 5weeks就試下
但正價點計法
又唔係幾見佢有寫

我都唔係好記得....好似USD 15左右...
不過後尾我轉左一次過俾一年...

一年你俾幾多?

原來之前都要USD 28.95一個月....一年俾左成USD 269.0
不過一開頭跟佢買左一隻幫我賺左好多..所以都繼續用.....

交上網費咁
睇基本面好用咋我覺得

208你琴晚入？

佢好幫到我揀股

都係..不過佢個Chart唔係咁好用...
如果做到Stockcharts咁就好.....

不過佢個網好lag
又慢
UX好廢

佢個網睇圖真係好唔掂

成日睇書都見有sell ibd
用家可唔可以介紹下

段巴 long time no see

好心佢賺咁多錢就整過個web啦..

純粹有D股推介

我就好少睇,
感覺好多都係伏野來

subscribe左咁耐都係自己選完股就用佢來望下基本面咁

佢會篩選D股俾個list? 如果有得篩選一大堆股都唔錯
好過自己on99逐隻禁 前題係好野

IQ呢隻中概妖股炒上炒落冇原因的

我個人就鍾意每日睇佢d article 然後揀D樣靚嘅股票
放入個watchlist
每日望一次個watchlist
然後buy at breakout

岩岩sub左$5
睇下咩料先

你跟ibd50買
要跑贏s&p500其實唔難

有IBD
窮人冇藉口炒輸

參考下就好了

聽落好勁

係

收市好似有賺仲驚

JPMorgan earnings: $2.29 per share, vs estimated EPS of $2.22

尋日放左 換左 PYPL SVXY

我記得之前好似有人話旅行都可以係ib換錢
入返自己銀行嗰陣 自己銀行收電匯匯入費 咁真係抵玩?

citibank唔收？

留名

好啦 無citi sosad

citi card去到直接atm…好似係

日本公司派息-> IB 提取日圓到citibank外幣戶口->citibank提款 ($20手續費)

每年無限loop

日本股好似好貴一手 窮丁買唔起
咁玩法都幾正 資助自己旅行洗費

岩岩訓醒嚇到我，睇一睇盤前做緊211 212

新手想買美股
想買SKYY, cloud computing etf
我覺得未來10年都係cloud computing 天下，大家點睇？

定係有其他推介？

新手留名
想入spy + qqq
我識皮毛港股TA 係咪要砍掉重練
各位師兄有無得指教下美股唔買跌勢股 咁係咪信長遠發展 掉錢落去就得

nflx未見低

Nflx好彩走得快 希望星期一跌10%

好難講，下星期一業績

黃色警告訊號現正生效

俾nflx放血

Nflx跌多啲

突然大大棍

股王業績前跌下先好

講緊AMZN定NFLX?

好想追netflix.....不過都係業績後再睇

NFLX，9up未睇圖評論

業績前呃貨咋? 嚇我唔到既

所以都話要同大市比較
琴日講完今日即刻有野睇

升市都趺唔方好野

金融股又集體倒水，連V, MA, PYPL都跟埋一齊隊

ORCL最近好強，跌到42上到宜家48

C同WFC都業績差

AMZN BA 兩把尖刀

NEfLx 啲opitions 好撚貴 價外call 都成1000蚊上

唔好買啦

個個都睇裂口爆升會否炒車

做delta neutral 食vol

S&P

400.6入NLFX等仆街

香港收息

有個on9問題🤔 聽人講aieq係用ai選股 而選既股多數都係中型股 咁我係佢持份股揀幾隻係咪易過自己盲搵一隻股

等第時返工先月供港女

amazon痴左線

Wise choice

早買早享受, 遲買貴幾舊

強勢股 唔買正傻仔

見你地講咁開心
我又入

su5su 依家入amzn

入左LMT，見個走勢唔錯，低位上返。

AVGO 做咩大回？？

好大棍

AVGO 203左右 仲撈唔撈好

標普：將博通展望從積極下調為平穩，評級維持為BBB-。博通跌2.9%。

嗚呀networking股

同新手

各位師兄有無得指教下美股唔買跌勢股 咁係咪信長遠發展 掉錢落去就得

聽講係，即使2007年高峰買SPY到依家一樣賺到笑

VTI>SPY from 綠角

多謝巴打提供資訊

呢度新手問野冇人會應你架

點解我會應你？因為我都係新手囉

新手齊圍爐
買緊TQQQ同BRK.b

Leveraged ETFs Are Designed to Lose Money Over the Long-Term

咁快買TQQQ? 呢隻野有槓杆 相對複雜D 架喎?

係睇完篇文下一刻我賣曬所有TQQQ

其實對長期升既指數唔apply. 你睇下qld (2x nasdaq)，tqqq (3x)往績係高過qqq

當然往績唔保証未來，但只要你唔係買金/油個類上落大而唔係長期向上其實我覺得ok. qld/tqqq 風險一定大過qqq 你要預一大跌會負大數坐陣等上返

我自己買2x(hqu.to 因為係加拿大) so far 回報唔錯

長知識
即係cost + interest expenses 會影響你既profit 令你無論估岩邊 都會輸錢
同埋由於佢每日reset 所以愈持有得耐個輸既風險就會愈黎愈大？ 我其實唔係好明resetting everyday 既意思

leverage etf 有 decay, reset cost 但如果通常都升係cover 有突

我個時都係諗QQQ長期黎睇會升所以買左TQQQ
不過on99冇諗到cost + interest expenses

leverage etf都係短線操作啦

其實leveraged etf 個定位係咩
買etf以我所知都係穩定 風險低 加長線操作
例如qqq 轉做 tqqq 選擇leveraged 去提高回報 咁點解唔揀特定板塊etf 去玩 而要揀一隻本來風險低格硬leverage既野去玩

可唔可以解釋下每日reset cost咩意思

新手唔建議你買leveraged etf
可以留意PSCH, QQQ, ARKW, IBUY

我玩法係唔想單一股風險，唔想買好多股票呢睇（多股票買賣多commission cost)

但係index ETF 回報係跟大市但追唔到個別股票，如果長遠係升leverage 2 or 3x 可以追多d回報(接近個別股票回報）

當然風險大d但細過用margin 至少可以坐到升返。點玩要睇你接受到幾大風險

多謝你分享
頭先又做左小小research 發現上落市 leverage 好似傷得最甘

即係長遠睇升 但短期波幅大既話 唔計其他購買成本 都會好影響最後outcome profit

另外我有睇過下美股隊長本書
大家初階時候揀etf 會唔會都計下RS架？ 係咪都要用熟某d指標先進入下一步？

逐隻望下先
揀etf 除左睇板塊佔有率 收費外仲有無咩要特別留意

係上落市行range既話leverage etf 回報可以低過正常index etf。長遠係升既話即使有上落市leverage 回報都會大過正常index etf。所以我先話金/油leverage etf唔可以以長揸

你可以用呢個網backtest睇下以往如果你每月買會有咩回報作參考

我唔用指標唔time market 長期買因為我睇好美國科技股買nasdaq index etf最簡單，當然如果覺得有resession 要走但其實好難time the market

以上意見只係for leverage long etf, inverse 就一定唔可以長揸

你自己google 好難幾句解釋，唔明就唔好買，投資有風險

簡單呢講e.g 2x 係即日2x return, 所以第二日個etf 公司要rebalance 番先做到每日2x underlying index。記住係即日，兩日後個cumulative return 就唔係2x 。

好有興趣既可以睇下呢個link講點解leverage long etf 係可以長hold 如果condition 啱既話

黑色暴雨警告

用現在睇返轉頭實贏
在接近最高位講買乜都接近岩
學股神話齋高潮時睇下邊個冇著底環

屌 走左去睇天文台

呢個當然就要睇新手接受到幾大風險

未達膠化標準上唔到黑雨
暫時仍然維持黃色警告訊號好D，考慮改發紅色訊號

早幾日摸左頂415入

諗住入但忍左手

可能大家對呢個page既期望過高，問問題冇人回應或者想討論既嘢冇人參與，其實係好正常。相反，就算有人回應，做任何決定都要諗清楚，自己既結果自己負責

PS: 呢度部分師兄鐘意講笑，雖然叫美股認真討論區，但真係唔好對啲留言太認真

你個名

我覺得在坐各位, 都係垃圾

btw, 美股真係好難玩, 買完又賣, 之後又買返

笑左 美股咁優質都唔長揸

一入就蟹左5%
唯有長渣

Amazon 係永遠的痛, 3月時1600走哂

出出入入都唔見得一定捉到大升浪

問題係你地唔自律
優質美股唔長揸，學人殺出殺入
好似nflx 咁
圈住果度，條20ema守得咁好
有7日俾你入唔入
一升返上去未破頂又狗衝
唔做功課下星期一出業績又狗衝
不嬲炒業績等於賭大細
當然中招啦

我反而係你話20ma靚果度走左
都唔知算唔算好事

Amzn話入邊行邊行就跌 好撚煩

想馬上有專人回覆去大師兄個post啦
但D野岩唔岩我就唔評論啦

人地快樂足球我地快樂炒股冇話咩唔認真既 haha

琴晚串燒三兄弟

Netflix (NFLX): -4.3%
Cisco Systems (CSCO): -4.1%
Broadcom (AVGO): -4%

回勇
Starbucks (SBUX): 2.7%
Walgreens Boots Alliance (WBA): 2%

咁你買amzn 咪得

美股玩長線投資好易玩，就算蟹左都坐得好放心

手痕要炒既咪小小錢玩下option囉

跌先有機會入貨

佢好似咩行業都要踩一腳咁，恃住公司夠大個個都驚左佢

電商，速遞，雲端，之前又藥業，硬件又玩埋

望住由年頭1200到而家

劍指2000

太認真，真係吃不消

其實 amzn 咁玩法會唔會比執法部門告壟斷

隨時會, 睇政府受唔受理

還談殖利率曲線？經濟學家：斜率趨平很可能已失去經濟意義

大眾都在關注殖利率曲線反轉了沒，因為這是經濟衰退即將到來的跡象，但是對於擔心熊市的投資者來說，這恐怕不是正確指標。

今年殖利率曲線 (即長短債之間殖利率的差距) 一直越來越扁平，10 年期公債殖利率和 2 年期公債殖利率之間的差距，已經自開年時的高點 0.54 個百分點收縮至 0.25 個百分點。

由於殖利率曲線若反轉 (即短債殖利率高於長債殖利率) 通常被視為經濟衰退，也示意著熊市到來，所以當殖利率曲線開始收縮，就會挑動投資者敏感神經，擔心即將虧損。

你可以在 Google Trends 上輸入「殖利率曲線 (yield curve)」，看看此關鍵字的搜尋熱度趨勢圖， 今年不斷上行，6 月時達到高點。

2 年期公債和 10 年期公債之間的殖利率曲線利差，常被當作經濟衰退的領先指標，但一些經濟學家認為，這個指標或許言過其實，因為在觀察總體經濟面上，還需考量進其他因素。

例如，MKM Partners 首席經濟學家 Michael Darda 就認為，10 年期公債和 1 年期公債之間的利差曲線更準確，因為這一組的誤報率更低。

其他衡量指標也與殖利率曲線一樣有價值，Darda 說，例如 M1 貨幣供應量減少，這個現象發生後一年也常迎來經濟衰退。而今年美國 M1 成長已經開始放緩，但仍然處於正面。

此外，Darda 又舉例，房屋開工數據達到頂峰後 2 年或更長的時間就會看到經濟低迷，但今年房屋開工的平均水準較 2017 年約莫高 9%，一樣沒有出現經濟衰退跡象，意味著該數據仍在邁向下一個高峰的路上。

Darda 解釋，「商業循環在 2019 年會持續擴大，只是速度較 2018 年放慢，密切關注這些關鍵領先指標，是先一步窺見剩餘循環樣貌的關鍵，也可知道剩餘循環還有多久走完。」

Yardeni Research 首席投資策略師 Ed Yardeni 表示，殖利率曲線只是領先經濟指標 (LEI) 的 10 種分項指標其中之一，旨在預期經濟走向的指標包括失業救濟金請領人數、消費者和企業信心、S&P 500 的表現等等。

Yardeni 結論是，過去 12 個月以來，LEI 上升了 6.1%，顯然經濟衰退的警報一聲也沒有響起。

Yardeni 甚至認為，殖利率曲線的扁平化，可能已經不再像過去那樣具有相同的經濟意義，因為這次的扁平化主要是因 ECB 和 BOJ 的負利率政策所引起，以及 10 年期德國公債和日本公債貼近 0 的殖利率導致的結果。

Yardeni 解釋，像現在全球化的債券市場，美國公債的吸引力明顯高於其他國家公債，尤其是今年美元相當強勢，美國經濟卻沒有過熱到需要 Fed 劇烈升息，這些動力加起來，可能是導致殖利率曲線下行壓力的原因，「經濟表現良好，但卻沒什麼跡象顯示通膨熱潮或重大投機過剩，上述這些跡象會迫使 Fed 更強力正常化貨幣政策。」

Yardeni 最後作出結論認為，投資人已不需要太關注殖利率曲線如何變化，因殖利率曲線或許已經不那麼具備參考價值。

破產重組業傳奇賣掉自己的公司 並警告市場「兩年內必然衰退」

美國前財政部首席重組官 Jim Millstein 周四同意將他擁有的重組業務公司賣給 Guggenheim Partners 公司。這位投行老兵表示，下一輪經濟衰退將在兩年不到時間內爆發。

目前美國企業將面對更高的利率，這意味著債務過高的企業將需要比幾年前較低利率環境下更大的現金流去償還債務。

多位重組業務老兵都認為美國企業高債務引發的危機在即，歷史也可能重演。

違約率沖高

5 月，美國投行 Jefferries 重組部門老大及 Moelis 重組部現任負責人之一 Bill Derrough 就曾指出，目前債市一篇混亂，抵押債券發行量巨大，CCC 評級的垃圾債極其受歡迎，投資者追求高殖利率，而且沒有聯準會的介入，市場就不可能達到有序有效的平衡，這些現象都暗示着由債市引發的危機即將到來。

從瑞信研究報告中的圖表來看，在 2015 年之前，債券違約率在 1% 至 2% 之間徘徊了幾年，2015 年開始飆升，衝到過 5 年來最高點。2018 年開始後，違約率又開始沖高。這也驗證了投資銀行 Greenhill & Co. 重組業務部負責人之一 Neil Augustine 的說法。

即使經濟增速沒有下滑，整體信用水平沒有改變，單看債券發行量也能預計，將會有更高的違約量。

Jim Millstein 在彭博新聞的電視採訪中提醒道，美國現在的貿易政策很容易導致企業投資下降，消費者生產者的花費也會升高；對於美國生產者來說，需求也會縮小。

此前，Guggenheim 的首席資訊官 Scott Minerd 表示大量的公司債務將導致違約率上升，失業人數增加，並在推文中重申他的觀點。

市場低估了貿易政策對經濟的影響。股市的上漲只不過是最後的狂歡罷了。投資者最好趕緊賣出。

以史為鑑

除了宏觀層面對經濟狀況的擔憂，Millstein 還指出了下一次「危機」的具體的催化劑，也就是企業資產負債表中目前積壓了很多過去十年累計的債務，而債務是在過去低利率環境下產生的。

Millstein 認為美國企業債台高築將使經濟下滑，因為利率抬升將直接抑制投資。而且目前科技和工業企業的槓桿率過高，當經濟增速下降時，這些企業將受到威脅，有可能進一步導致一個惡性循環。

過去不乏相似的情形。2009 年起，全球非金融公司的垃圾債激增 58%，未償還債務達 37 兆美元，其中有兩兆美元債券評級為 B1 或低於 B1 級。2009 年起，美國公司債總量增速 49%，債券金額 88 兆美元，其中大部分資金都用於企業股票庫藏股。如果看公司債務占 GDP 的比例，再結合往年數據比較，這一比例已達到構成隨後金融危機的水平。

這麼一來，也許 Guggenheim Partners 收購 Millstein 的重組諮詢公司能得到合理的解釋：因為當經濟真的衰退，危機到來時，傳統銀行業務收入必然驟降，但同時重組諮詢業務將成為那時的創收大頭。

小型股羅素2000 ETF資金出逃 好日子已過？

在全球貿易緊張局勢升溫，許多企業受影響下，較專注於美國本土市場的小型股表現通常較好，追蹤小型股的基金 iShares 羅素 2000 ETF 今年以來已上漲 10%，然而過去 5 天資金已外流超過 10 億美元，使投資者擔憂這場貿易風暴是否開始蔓延至小型股。

與大型跨國企業相比，營收來源主要來自國內市場的小型公司，在其他國家實施貿易保護政策，即提高關稅時，較不受威脅，因此股價表現相對較穩定。

FactSet 的統計數據顯示，由美國小型股所組成的羅素 2000 指數，其中公司營收的 78.6% 來自國內，在美中貿易戰升溫下，本土營收來源為股價提供較大的緩衝力。

羅素 2000 指數 12 日上升 0.39% 收於 1690.28 點，追蹤該指數的基金 iShares 羅素 2000 ETF(IWM)，今年以來已上漲 10%，昨日上漲 0.48% 至 167.92 美元。然而，該基金面臨連續 5 天的資金外流，撤離金額已超過 10 億美元。

Columbia Threadneedle Investments 的投資組合經理 Matthew Litfin 表示，小型股的執行長們，最近開始擔憂貿易戰，但他認為，在穩健的經濟背景以及稅改政策帶來利多，美國小型股第 2 季的盈利增長應該表現良好。

另一方面，Litfin 指出，川普政府對總額 2000 億美元的中國商品課徵 10% 關稅的新舉措，可能會進一步擴大小型股的風險，但一些策略師仍認為，在貿易戰風險攀升時，小型股仍然是投資的選項。

道富環球投資管理的資深經濟學家 Simona Mocuta 表示，儘管貿易鬥爭為經濟帶來很多不確定性，但公司不會因為這樣就推遲投資，所以一些小型股可能會因大型企業的投資或併購而獲利，此時為投資小型股的時機點。

第一次入黎
有冇巴打有玩開 V visa

Buying TQQQ is like burning money when you are non US resident, do you like paying management fee in return for nothing?

For god sake please buy NQ at CME instead

但要有insider消息先知邊間會比人買

成個profrolio 靠佢救全家

之前幾次都係用呢招
一大棍落就放d 下面入返賺茶錢

但係今次出業績 驚柒

有

中過伏之後冇玩

其實如果份業績靚
自然會突破可以追

業績柒 就走人先

感覺靚都係即時唔會升好多
最多都係升返去410幾到
次次都撚狗

業績唔柒 係第日爆升嘅基礎

有無啲咩美股資料網可以睇下，想做下資料搜集

點解中伏？ 巴打可唔可以講多少少

17 年12 咪月頭tech 股大跌嘅

屌你V 又跟住人大跌
YoY growth 佢跑輸tech
點解我唔直接買tech

不過每次業績前都會入少少 炒

v同ma 同pypl呢d我會長渣，每個月買d, 佢地個moat闊過港女西

我都係每個月買d
條trend 真係靚到仆街

慢升系列

我都有長期持有
Visa master係業務上似係唔多對手
價錢又合理
回報穩陣風險唔大

Future & Leveraged ETF have different risk though. Also I am curious what difference to non-us resident if you mean tax purpose as TQQQ has no dividend

返香港買823 仲開心

利申 持有大量823

但係依家好多科技基金/ etf 買佢地

Tech sector 一洗倉就會燒埋佢地

必賺嘅生意，門檻高，好難有新對手加入
電子貨幣只會越嚟越多，網上購物又多數經信用卡公司
全部都係被動收入，咩都唔駛做就已經有無限手續費進賬，好似收陀地咁
好難畀新技術取代，就算有新嘅payment method好多時都係連番落信用卡(除咗強國呢啲冇信用嘅地方啦)
仲要唔駛好似其他行業用大量錢做R&D
有咩行業屈機得過信用卡

2年升唔止一倍，仲要長期升軌冇chok嚟chok去
有咩投資好得過咁

咁好睇你要唔要被動收入啦

Amzn 都做到2 年一倍 不過真係chok

MJ好唔好止蝕，係咁跌

咩要唔要被動收入，唔明你講乜
amzn可以2年1倍又關V同ma乜事
(何況我兩隻都有)

股息呀

V同MA 都比人歸類做tech 股

點解唔直接買tech 股 仲要return 衰過FAANG

要唔chok 嘅 可以拎香港收息股打好個底

唔知點應你好 你喜歡

百貨應百客

利申 持有極少量 V

fin-tech算唔算tech

小弟唔識股票，但係覺得Visa，master 同PayPal將來發展未必會係最好,因為而家大型嘅網購公司會推出自己嘅支付系統，價格會更優惠手續費都好低，自己有做開網購覺得PayPal個手續費實在太貴，長久落去都有機會俾人取代

但係好多支付系統依然要用到visa master

都係既

問題係用家會唔會用，又或者邊樣方便啲
你google一個支付系統apple一個支付系統amazon一個支付系統其實對用家嚟講係好唔方便，點解我唔一張卡畀晒要分幾十個account畀錢呢
何況呢啲支付系統好多最終都係連番落信用卡，因為信用卡已經係個方便可信可靠成熟嘅系統
paypal就係喺中間隔多一層，可以令消費者冇咁易中伏，同埋paypal都唔止得paypal，早起步令佢有好多錢收購其他公司，例如venmo，你可以當佢係美國版嘅payme，而家都好多人用
其實最緊要都係佢早起步搶咗先機，有個brand喺度啲人就覺得用佢信得過，尤其係關於錢銀呢啲嘢

鯨魚係咪魚

好大雨

好快又有平貨買

正

今次瞄準amzn 同nflx

想問下用IB的手足
申請填資料個陣
佢問國民身份證號碼要係咩格式填
係英文字母+數字+括號? 試過哂都唔得 線上查詢又冇左

For US citizen
TQQQ -> no rollover required -> no taxable event
NQ -> rollover and taxable event if profit

Non-US is the same -> no tax if no dividend

Visa 同 Master 唔識跌嘅 想買都買唔到

咁咪幾時入貨都啱

V都伏？

跌4% 呀一日

amzn試過一日跌10%，正一垃圾股

巴打可以睇下 Square (SQ)
佢主力打小商戶，打冧晒visa master，去過美加就知佢好popular

利伸：九個月前long佐20年到期70蚊call, 而家接近到價

我有睇

visa有10%sq股份

btw可唔可以話打低晒ma同visa呢？
最尾都係連番落credit catd

你啱

我有時都mix up佐個信用卡收費
Square應該係打payment gateway個邊

有幾個問題想問
美股indice option同hk有咩咩同
有無啲web list曬所有etf
邊間broker transaction fee最平

話說近排QQQ好勁，雖然唔中意支那，但係隻CQQQ要入watchlist留意下（暫時唔好入，未係時候）

支那上星期個M2

好快有好戲睇

之前摸高61蚊入左幾股鳥
諗住溝些少

V現價計差唔多冇人輸錢咁濟

美股d跌係要黎比人加貨既機會黎

唔好入住，等下先，財不入急門

每年總有一兩轉洗倉，到時唸都唔遲

我覺得除左最後個個問題其他都可以Google搵到

孖展倉 冇錢加

其實計依D婆那數好on居

認真答
1. 大致相同
…但未必係所有
3.我知就八仔

- 咸魚清菜各有喜好，有人鐘意蘋果，有人鐘意牛肉。蘋果和牛肉好難直接比較，只能夠話你鐘意某樣多過某樣

- Payment gateway會唔會override信用卡？有可能但宜家喺香港未睇到。Payment gateway backend唔單止可以連信用卡，仲可以入現金、連銀行戶口、甚至cyptocurrency，只係宜家信用卡用戶有數期有積分，一般會揀綁信用卡

- 巴郡組合top holding竟然只得American Express。信用卡呢門生意係完全符合巴老理論：簡單易明、護城河寛闊、持續增長、cash cow

揀啲確定唔係伏既自組index？例如: 700, BABA

買index裡面大量伏嘢

感謝

V同MA比我會揀ma，睇eps同rs都好過V

好q多人玩
幾乎日日都有人問wo

rollover 係講緊futures?

future 會expire 所以要rollover if you want to continue betting the trend

NFLX跌咁多似乎係撈貨好時機

想問睇跌除左etf係咪就係option同期？

我比較建議你先從基本概念學起
如先睇一些入門書籍
1.googlo的一百個用法 初級版
2.發問的技巧和實用
3.如何正確使用你的大腦 上下冊
4. bt 技術發展和對社會的影響（AV修訂版）

紅色警告訊號現正生效
膠易所主席李屌加認為短期市況存在隱憂，呼籲投資者注意市場動向發展

Download左佢個apps 新會員有1個月free
之後要成3百蚊港幣一個月

點解Website同App版價錢差咁遠

Web vision $5/5week 之後就28.95/month

怕什麼？沒事

等業績期啲人試吓一日跌10%就會細雨返

咁惡嚇親人 一陣又俾人話

但我用apps account都照login到web
入面d野又一樣

作為全球最大的集裝箱航運企業，總部設於哥本哈根的馬士基公司今年已經蒸發三分之一的市值，截至 7 月 13 日，其股價與一年前相比，幾乎腰斬。這與全球緊張的貿易局面有很大關係。

投資者深知，全球貿易局勢並不確定，貿易保護主義對航運公司意味著需求減少。

分析師普遍削減對馬士基的股價展望。彭博新聞援引新加坡研究機構 Crucial Perspective 的首席執行官兼創始人 Corrine Png 的觀點稱，馬士基的估值可能會在未來幾個月內降至低谷，投資者會避免航運股，除非更多過剩產能被淘汰。

馬士基本周已經表示，要暫時縮減亞洲和北歐之間的業務。說明公司對下半年的航運形勢也並不樂觀。

全球航運低迷

馬士基的股價一定程度反映了全球航運的不景氣期還未結束。

路透曾評論稱，因供應過剩，全球集裝箱航運業陷入了長達十年的低谷，各大航運公司紛紛尋求合作，共同對抗低迷市況。

華爾街見聞曾經提到，法國達飛輪船正考慮與德國赫伯羅特公司合併，兩公司分別為全球第三和第五大航運公司。

剝離能源業務，主打物流

2016 年 9 月，馬士基就因為全球貿易不振和歷史性油價大跌而被迫開展分拆。在此之前，馬士基集團同為丹麥航運和石油巨頭。

前馬士基集團中全球運力最大的集裝箱營運商 Maersk Line 帶領旗下運輸和物流公司成為新的綜合公司，主力發展綜合物流業務。馬士基航運公司目前占據全球集裝箱航運市場市佔率的 15%。

前馬士基集團的石油勘探與生產、鑽井平台以及油輪等業務，從 2016 年底開始被逐步剝離。未來可能會被剝離、出售或者與其他公司合併。

其中，馬士基鑽井和馬士基海洋服務公司 2017 年已經被馬士基集團列為已終止業務及持有待售資產。

你地點買美股？？打算月供求意見

富途/8SECURITIES 驚會執粒

用銀行買又貴

咁你睇岩邊間先

firstrade 底入門最平
如果有10萬美金用IB
不過我依家都係用緊8仔, 個APP係世界級垃圾, 叫做EMAIL好快有人覆同免佣
遲下得閒我都會轉IB

用8仔月供 然後每年轉倉到CITIBANK

驚8仔會執粒。。。血本無歸

CITIBANK又有執粒風險。。

月供來講
8sec個app都夠用
反正都係一車車market value盤去買

可以咁講, 但佢話驚佢執, 咁就唔同講法
佢連做個APP都冇錢搞好去, 邊有信心佢擺得耐

留明NFLX業績

Bank of America earnings: 63 cents a share, vs expected EPS of 57 cents

收市先公佈

叫定

真係日經
點解唔先諗下
自己有幾多錢>能力上有邊幾間揀>驚會執多定怕收費貴多>
如果會諗下到e度應該有一個小結論
a。怕執多…即係只有用相對貴既行
b。諗下都係要平…講到咁唔洗講落去
c。兩樣都怕…唔撚好買就唔洗再驚

再假設一個比較好既問法
我打算第一次開户用幾多錢
每年/每季再入幾多
每月預計吹幾多下
做唔做孖玩唔玩option之類乜乜乜

唔等了吹奏左prime day先啦

股市需要呢啲人資本投入既

岩岩攞返個acc
我朋友走左了

新手想問今晚買乜會升

Dow qqq

咁多野諗, 不如將d錢拎哂出黎日日摟住訓

我覺得高開低收
接火捧遊戲開始

利申 癈淡

每月供HKD8000 買美股ETF長渣

放係富途/8仔 穩唔穩陣？？？定貴D開IB好？？

有D驚會執粒。。乜都無晒

你朋友呢幾日都幾認真答

有冇師兄知啲Option monthly同唔係Monthly有咩分別...?
Thanks!

真係巧多新名

屌邊有得驚架
你死佢未執啦
如果你驚咪銀行囉

你都係買港股享受15萬港元投資者保障算啦

岩岩睇下美股 見到GOOGLE 1188美金一股??
見到真係O左咀

同埋想問 用富途買美股 算唔算平?
係咪要入美金先買到??

黑色警報未

新手想問
睇八仔免佣係咪唔洗錢就買到美股
即係免費有股送

新手又問
一通點買美股

美股幾時爆跌

唔夠膠，大家比D心機

今晚要一股不留未
感到暴風雨就要來臨

利申新手

有冇心水點我夠膠
我真係諗唔到了

新手想問 美股有邊隻買完係賺梗

新手想問買左唔升可唔可以退款
申利：淘寶撚

點解唔等佢回多兩日

btw 新手留名

有冇得再膠d

amzn一手幾多股
100股咪成球嘢一手 買唔倒

大師兄冇講錯

認真答…美股一手真係100股
好多人以為可以一股股買就係一股一手
申利：樓下個呀伯講

新手留名，整返個IB 玩下美股先

btw邊度可以睇倒美股報價
aastock搵唔倒。。。

Amaz無撚左break咁

你d老seafood成日串新手

佢個嘢壞架。。。

Nflx 業績柒嘅話 斬哂佢換amzn

我都係新手…咁岩聽人講

呢加直接開埋口問咩升，好似港股拎號碼？功課都唔做，新手大曬

多人睇世界盃->少人睇netflix->業績不似預期->跌。
好似係)

金融股反cap

nflx

我同人講一手100股俾人笑我唔識野 點睇

aastock有美股版面，唔好扮膠。
美股就唔好去yahoo同google睇，因為佢地delay 15分鐘，基本上investing,marketwatch呢啲網都有圖表玩，當然仲有呢度推介都係當地知名網站，唔會有fake news

咁viu tv琴晚決賽個下話有廿點，你信唔信佢之後會長期保到十點，點睇信心問題

amd又黎扯高呃飯食

冇break

你有信心咪同佢賭j
申利：絲打

其實富途美股個報價係咪冇左某啲exchange, 我喺ib見到嗰個bid ask spread細好多

利申 有畀錢用ib嘅real time quote

有月尾$17cell

又有位俾大師兄串話對新手唔好

投資要平衡風險
成副身家放晒係一間野度
跌市執左就玩完

新手

真係? 會差幾多?
利申 無俾錢買實時 用緊富途睇報價

有無APPS係提示隻股係派左息

你自己心底裡都ban左富途同8仔
HSBC啦咁用 仲要問d咩
不過就唔好話佣貴乜乜乜 食得鹹魚抵得渴

btw IB入場費係10萬港幣 唔係美金

例如nee-k

銀行手續費好貴。。
如果8仔同富途2揀一邊間穩陣d?

嘩嘩嘩 差咁遠既
係咪富途掠水

呢度D ching chisin
我不嬲匯豐, citi, 渣打輪流買

渣打 好野來

闊到咁

我永遠都記得果日香港跌左1500點
佢個網又上唔到
電話又打唔通

所以從來都唔敢用富途睇報價 雖然好user friendly

買收息股長渣咪唔驚
好似係

打電話先抽到新股

真.依家先知
平野無好野?

咁就叫跌左？
入定哂錢，睇完黃子華想入既股神倒升

每個trade 一封信

8仔個STOP LIMIT係咪用唔到

應該唔會執笠掛

同一個邏輯佢放5仔一樣“成副身家放晒係一間野度
跌市執左就玩完”
所以答問題先要諗清楚對方腦袋結構，八字，星座…
小的覺得佢先要學平衡風險（字面上表達用分散風險會貼切d）
因為打太多膠野冇時間打飛機我講幾點就算
1。對手風險
2。市場風險
3。外匯風險
4。岸鳩風險…

申利：都係借朋友acc同我朋友冇關唔好屌佢岸鳩

揾次佢激得你嬲嬲地
你就覺得佢執左佢好過

唔明對手風險係指咩

咁你仲有無用緊先

counter-party risk
google can help you

新手又唔想做功課
可以買下 MUDSU 呢隻潛力股

sor 少玩衍生get唔到頭先以為係同卷商對賭定咩

題外話 8仔要搬寫字樓

今晚啲留言，真膠假膠炒埋一碟，真係令人目不瑕給

唔關derivative事

打飛機要用對手咁解
成日聽人講風險
買五仔買埋恆生就叫分散風險

睇黎要轉去富途

長知識鳥
再睇左陣 對手風險應該得 結構性產品 （如衍生權證及牛熊證) / ETF先會有 普通正股應該唔會有?

想轉e statement 都唔得

Btw渣打好野黎
剩係用過黎買牛熊
居然冇斷熔

你爆跌會唔會入先

GOF
有d想入tim

唔分到唔細間行執咪一樣係對手出事
即係你經a行買amd行收皮
唔關amd

假設冇sipc
如有個思路又要再轉

investopedia D course要成200usd, 有冇人試過有冇用

重貨

買MU_____係咪4?

黑色警告未

有冇啲好大波幅既炒股eg, 一星期升跌10幾20%

uvxy

重貨月月收息 FF下都覺得和味

Nflx 又開得2 面short
痴線

呢隻好似係投資係垃圾債的，其實美國有唔少好高息股票，係投資係垃圾債或房地產按揭上，有10釐息咁上下，有d三個月派一次，有d一個月派一次。但其實扣左30%股息稅後，得7%左右，但係香港買0005或者越秀房託都有5-6釐息。

想問下有冇重倉巴打？點解揀佢地唔㨂香港銀行股或reit?

Nflx有冇人賭

要10厘息買gov收美國政府仲好啦

14蚊已買﹐早前放左

今日反cup到 賭得過

呢隻扣左得7釐幾息，但比較奇怪係pe成100倍，而且作為實體reit, 近幾年股價好波動

呢隻往續唔錯有升有息 都唔知垃圾債 仲有優先股嗰d 少注我覺得都ok既
每個月派息 港股無見到有姐
反而呢隻gof我唔多鍾意係個管理費都幾高

算把啦，唔係有幾千萬唔會開幾個acc玩股票，開幾個trading platform 做買賣超煩

之前有幅圖比較唔同券商，去咗邊？

搵返嘅話不如擺第一頁，要紅色大字，每個post 都有人問開戶

其實唔會有用 因為月供post第一頁好詳細list曬都係咁

咁要由佢本身的業務講起
本身剩係租比政府相關﹐點知旱幾年就買資產租比政府以外﹐市場就話佢負債會高﹐唔會keep到息率﹐所以沽佢
點知之後今年佢仲可以keep到派咁高﹐令市場跌眼鏡﹐所以就由12蚊開始升至而家

普通老散我覺得用富途幾好，玩得深好似買埋option既巴打緊係用ib, 不過ib hk都係冇sipc.

我個人反而覺得長線投資可以諗HSBC, 雖然佢冇講話有sipc但唔驚冇保障，係交易費差唔多每次$200同每個月幾十蚊存倉費

me, 坐緊艇

係咪，紅色大字？
好似叫雞post咁, 整新手上路q&a, 新手再問問問都唔好答

利伸：用IB, 貪佣平，唱美金平，但每月trade唔夠會收錢

咁都神奇，次次搵超過10%股息既美國股票，大部分係投資係房地產按揭衍生產品（類似次按之類東西）或垃圾債券，未見過有一間有實務/reit既公司派到咁高

仲有隻reits gnl都係10厘月派息

有冇巴打願意貼下倉或比貼士有咩心水股

呢刻唔敢高追喇，驚接火棒，低位入巴打fatfat

Tech真係強得緊要，一年前fb橫下左超耐，點知近排爆上，有20幾%升幅。amzn一年成80%升幅，真係好驚人。不過都係驚轉左熊一喇，陣間接到成手貨

無知一問 樓上巴打講嘅 GNL 要唔要比美國人食30%

酒又跌4％

一定要扣30%股息稅的

巴打全倉？
電訊股近年股價都麻麻地，處於橫行狀態，不過呢兩隻咁大長揸都ok架! 但回報始終公用股升都未必好勁。

另外半導體amd似乎適合短炒多，波幅較大，佢基本面較弱勢

如果呢到全倉建議巴打可以分散d唔同sector, 巴打個倉比較集中半導體，高通個股價近年都麻麻地。半導體介乎tech同製造業之間，有時反而冇faang 嗰啲「科網股」咁討好。

不過巴打新玩都好唔錯，中咁多隻賺錢

賭仔性格400蚊要左10股
聽日向上炒就加
向下就即走

Developing: Amazon appears to suffer glitches in opening minutes of Prime Day

nflx - 8%

352.02 −48.46 (12.10%)

Free Fall

-15% nflx

NETFLIX 2Q TOTAL NET STREAMING ADDS 5.14M, EST. 6.27M

死因

奈飛二季度EPS 0.85美元，市場預期0.79美元。
二季度營收39.1億美元，市場預期39.4億美元。
二季度總體淨訂戶增加514萬，市場預期627萬。
二季度自由現金流減少5.59億美元。
預計三季度總流量收入為39億美元。
奈飛確認2018年全年自由現金流預期。

Nflx 大特價

Netflix shares ⬇️13% after hours on a mixed Q2 report that saw subscriber additions miss estimates (5.2M vs 6.2M), and Q3 guidance that disappointed.

Shit
重傷

臨收市高J 炒業績嗰班

北美環境好差 納指重要7800 水位咁高
宜家係接火棒遊戲
過埋業積希望落返7300/7400 就差唔多

利申
上次HUYA 一日插 8% 重傷後加入廢淡行列
入定SQQQ
AMD MU 全部業績都唔會好
Netflix 只係first of many

你數漏左NVDA

之前NEW HUYA IQ 日日上1x%
插左一日 原本以為會 V 返無走
等下一日等下一日 愈插愈有
50$ 插到 28$
由贏1X% 差D 調轉頭輸凸

個個expect 裂口破頂就會瀨嘢

RIP NFLX

NFLX 特價

聽朝開市汁貨

Long hold唔會輸，V同ma我都重倉

終於有機會買nflx

輸錢比老千都唔只150k

一訓醒見到-14%,以為發緊夢

I know that feel

好彩早放左

等左成個月終於入得貨，深信好快反彈，咁耐nflx 都未跳咁大既跳空，跳到好似要破產咁，我就唔信今年股王弱到咁

上星期走左

南韓便利商店營運商股價昨跌幅居MSCI不含日本亞太指數之冠，反映南韓政府把2019年勞
工最低薪資提高近11%的影響，GS Retail股價重挫10.7%，BGF Retail大跌7.8%。

三星證券指出，在所有零售類股中，2019年南韓提高勞工最低薪資對便利商店的影響最大
。南韓政府、資方和勞工組成的薪資委員會上周六決定把勞工最低時薪從目前的7530韓元
提高10.9%至8350韓元，這項計劃明年元旦生效。

由南韓便利商店老闆組成的倡議團體表示，正在評估同時關閉南韓7萬家便利商店的計劃
。1名便利商店老闆說：「這項決定將使兼職員工所得比我還高，我如今別無選擇，只能
開除員工並讓我的妻子和女兒取代他們，這項決定很愚蠢。」

這個團體指出，隨著2018年南韓勞工最低時薪從去年的6470韓元提高16.4%至7530韓元，
便利商店老闆每月平均所得從195萬韓元降至今年的130萬韓元。（林文彬／綜合外電報導
）

唉。on9 amazon prime day 個網就壞撚左 我呢加都入唔到去買

個網壞？

Nflx 累埋fanng全家

上唔到去

我手頭有兩隻
一隻叫amzn
一隻叫nflx
我都唔知有咩好講

黑仔

轉投 MU AMD PYPL 懷抱

一瞓醒教見到半個月人工射左落海
忽然想返工

Faanmg
手頭上 除咗google 全部有哂

不過nflx 佔我個portfolio 30%

大佬 點估到佢 會大跌14%

今日開巿上返黎

一夜回到解放前

之前395走哂而家倍感安慰

409走左次
400入返

nflx咩位入好

thats what I feel now

好似個個都係咁

Hehe
More to come
而家幾有一月feel

睇黎出業績前要走走

可能最多得40%到

物流大企JBHunt財報強勁 美經濟短期沒問題

運費上漲和航運需求強勁，增加了貨運和物流業務的收入。美大型物流企業 JB Hunt (JBHT-US) 第 2 季度利潤年增達 55% 至 1.517 億美元，輕鬆超越分析師預期。

JB Hunt 股價週一 (16 日) 收盤下跌 0.57% 來到 121.13 美元。

第 2 季財報顯示：

營收為 21.39 億美元，較去年同期的 17.27 億美元高。

每股純益 EPS 為 1.37 美元，較去年同期的 0.88 美元高。

四大事業群，均年增率成長。

總部位於阿肯色州 Lowell 的 JB Hunt 是全美最大的貨運和物流公司之一，也是第 1 個報告第 2 季度盈利的公司。受益於國內航運經濟蓬勃發展、需求旺盛、運輸能力緊張，導致用於貨運的價格上漲。

JB Hunt 的多式聯運 (53 吋型集裝箱) 物流和貨運部門的每個負荷收入都實現雙位數增長。多式聯運部門的營收占公司整體業務的一半左右，增長 16% 至 11.6 億美元，營業利潤成長 22% 至 1.34 億美元。

該公司表示，如鐵路、運輸、駕駛員薪酬、保留和招聘、以及設備所有權等項目的成本增加，抵消了利率加息和其他收益。

集成能力解決方案部門的營收，通常用於購買公司自有業務之外的貨運能力和鐵路運力，飆升 56% 至 3.47 億美元。

JB Hunt 這季購買了 42 萬股庫藏股，總花費約 5000 萬美元，目前授予的額度還剩 4.71 億美元。

PSCH, 呢隻長期喺stockcharts 個ranking 榜首

啱啱試入到，用window

全倉tsla
想死

仲要Disney , Apple, amazon 都殺緊入媒體平台，好刺激

btw netflix啲節目係幾好睇

你睇下NFLX 負債表
一直負現金流
仲要俾AWS鏈住春袋
不了

娛樂事業唔係搜尋, 社交, 電商
創意同觀眾口味唔會俾一家公司壟斷哂

屌你地
人地出完孽積差先出來話廢
前排先gogogo
俾你地累死啦

其實都唔係咁差，但陸續有其他人摻一腳落去呢個市場，有機會瓜分左佢既市場

樓主第一日識連登仔咩
個股價跌到垃圾咁都話狗衝ga la
佢地又唔係一定要出錢，上網up 下咋嘛

gogogo同馬後炮嘅係兩堆人

講劇我都係鐘意hbo多啲
之前睇過套netflix電影都係麻麻...

我都係高J咗
好彩係細注咗，嘔返30% NFLX 嘅profit

前排gogogo果陣又唔出來打救下我地
而家先來講
molamola

假膠

馬後炮先可以立於不敗之地
陣間變咗阻人發達咪仆街

Netflix其實大部分自己拍既都係垃圾....
不過USD 10美金左右得閒睇下啲舊劇好過睇CCTVB咁啫....如果有HBO我都會Join.....唔會俾錢NFLX....

大家其實都無留意
youtube 都有得睇正版電影
只係 仲未係 subscription base

e.g.

果然係大師兄粉絲

等奈巴覆。我見過最黑嘅時間係曾經推過上熱門

串流爭崩頭唔係啱啱出現嘅事，遲啲仲會更加白熱化

只係NFLX之前交到數，所以夾到咁高。今次業績開始唔及預期，同埋要下調前景，應該會有個大調整，要睇下主流嘅重估係幾多錢。。。

Amzn情況唔同，無論係網購或者AWS都係大幅拋離對手

Tesla

今年最顛嘅時候，上過吹水台熱門呢

黑色警告唔係咁易有，必須低質到變晒膠先可以出
但唔代表黑色先會出事，紅雨都可以好似落貓落狗

紅色警告仍然生效，而經驗法則黎講通常市況會滯後兩星期，自己睇返第一次發黃色警告係幾時，大概預下時間

輸死人啦
點算
Ifc 啲籌派哂未

250左右

仆街啦
期貨趺緊

咁都要問？ HUYA IQ 無玩過？

災
接左幾個黑棍

你地得咁少去 ICC 啦

問開户果d都未夠膠

規模唔夠大，要再出現多d膠問題

三傻邊少得bili

nflx
346.8有刀接喎 有冇勇者？

輸小一半我已經收貨
接刀？不了

開市應該有一堆不問價沽
要接到時再接都未遲

明明財務賺多左錢 只係sub既人增長放緩就咁樣樣

未開市已經跌左八分一, 咩玩法

接貨好時機 不過按慣例呢到應該無人咁接

接貨好時機 不過按慣例呢到應該無人敢接

你先

手快有手慢冇

市值猛咁升賺多咗錢係應份(何況根本唔多 )
但係miss estimation就自然byebye，間間公司都係咁架啦

aws俾人追緊啦

是勇者不必怕

十卜下大家

望下佢PE, 仲係高

掃貨

爆狂犬病疫苗生產造假 中國疫苗商股價跌停鎖死

中國疫苗生產商「長生生物科技股份有限公司」（長生生物）15日爆出凍乾人用狂犬病疫
苗違法違規生產的消息，中國官方認為其生產紀錄造假，目前已立案調查。消息傳出後，
長生生物股價今（16日）在深圳A股跳空跌停，股價鎖死在22.10元人民幣。

綜合中國媒體報導，中國國家藥品監督管理局15日發布通告，指出長生生物子公司「長春
長生生物科技有限責任公司」（長春長生）違法違規生產凍乾人用狂犬病疫苗，且生產紀
錄造假，違反《藥品生產質量規範》，目前全案已立案調查。

長生生物16日表示，長春長生已對有效期內所有批次的凍乾人用狂犬病疫苗全數實施召回
，並對此事致歉；中國國家藥品監督管理局則在通告中指出，全部產品已得到有效控制。

市場也流傳長春長生15日發出的緊急通知，通知要求各省的推廣團隊，立即通知轄區內區
縣疾控機構和接踵單位「立即停止公司的狂犬疫苗」、「立即就地封存公司狂犬疫苗」、
「我公司立即啟動召回程序，請各單位按召回規定給予配合」、「各推廣團隊採用傳真，
電話，網路等形式，通知到轄區各區縣及接種單位」。

長生生物的99%收入來自疫苗產品，而長春長生為長生生物的全資子公司，對母公司的淨
利潤貢獻巨大。不過長春長生並不是第1次被中國官方通報，2017年其百白破疫苗被中國
官方指出不符合標準。

違規消息傳出後，長生生物今在深圳A股跌停，截至今天下午2點50分，暫報22.10元人民
幣，公司總市值也因此下滑至215.19億元人民幣。

今晚等睇連登仔血肉長城

what platform is it

一通

平時日頭呢度得一頁半頁
今日日頭已經推左5頁

話晒都紅色警報

咁少成交推落14%

幾時入nflx好？
等今晚跌多d再入？

全部都係同一班人黎既

審判日又嚟

又有位入amazon, prime 應該上到1900

Nflx 又冇想像中咁惡劣喎

殺呀

上番400唔該

基本上財報前一日升係引人入貨
上次nflx跌 財報完爆到七彩
屌，估佢跌5%到
點撚知跌成10幾%
好彩得2股

尋日4點後跌到343
開市應該差不多

想佢落到320入少少

一通 富途 8仔 ib 執粒風險排次序點排？

Ib（美國公司）< 富途（700支持）< 一通=8仔

all 100% in the long term

咁你用邊間

當講開戶
就係signal

陰燭大成交?

上返400 難啲係陰燭

咁快特價完

一通黑色限量版

係咪要入夠一千萬美金先有得用

nflx琴日掛390 好彩入唔到

唔洗…但要做每日任務>解鎖四個隱藏任務>集齊6個寶箱>加400蚊>升做綠鑽vip就有得轉

新手好多，走人先再見

nflx掛幾錢好？

我掛340

屌唔夠錢差小小先夠

320

今晚一定要收到科

老seafood

你見過我

如果一開市同盤前無縫交接 一下就沽落去340都唔奇

你估下

好,埋位

世界大戰開始

IFC見

掛300希望入到

346入左

勇士

連登仔 vs 華爾街

跌唔落 大把買盤接

分批入nflx

Fatfat

希望唔好再有大沽盤出手

JNJ +4%

老嘢股冇人睇

高J左

今日咁低都唔追

年輕人！

應!

入左隻TSG 應該無人理

350入左注

應該可以洗一洗衰氣掛，由年頭衰到琴日

revenue, earning都+1X%，老牌公司好少有咁勁

nflx今日會幾大volume

Nflx 係咪想轉燈

要過左十半先知

依家已經係琴日既2/3

有人漏夜趕火場

通常selloff都唔會一支箭插落底嘅,,,

UNH -3.5%

抽返高派貨先再插

連登仔加油

加油 我都精神上支持

d藥仔賣得唔錯
唔好賣咩爽身粉啦, 賣10年都唔夠賠畀啲女人

係，媽媽有事，仲要啲咁入既位，難以致信

等睇345鑽石能量底

少年你太年輕了

今晚收市IBKR業績

想博下

每個人報上比左幾多錢ib
再去預測業績

你以為買股票都是用真金白銀買的嗎?

全部都轉燈了

呢度全部人都係玩緊模擬倉咋

比預期差就一定咖喇，因為IB每個月有報數，主要係交易頻率低咗，可能係因為呢度啲清信哂佛。但已經由80去到63

劇本已經寫咗，睇下啲演繹

美股真係天堂

唔係賭開白頭片咩

美股有無收息股介紹？

amzn

Netflix都轉埋就好笑

就轉啦

佢今日轉到我聽日按左層樓all in

俾佢玩到tum tum 轉
好在倉入面pypl amzn lgnd 都表現正常

咁多10幾厘

$345入左都fatfat la

你地用咩買美股

妖，我$350出左

Hsbc
驚8sec 牛牛執

真係呢半年黎表現最差既一set操作

其實多唔多證券行執
我買左股票 證券行執 但股票應該都係屬於我

你睇返間野受唔受保障先wo

你死左佢都未執啦

巴打，Hsbc有冇sipc保障？（香港官網唔見有寫），另外可唔可以港紙直接轉美元買股？

NFLX 50天線頂實?

研究下先

幾頂住

每次交易費差唔多200hkd+每月幾十蚊存倉費

nflx幾個鐘成交已經多過港股成日

港股真係

netflix支大陽燭真係好大

尋晚不問問價放果啲痴左線未

覺得好氣餒
玩第二隻算

NFLX CLS

Nflx有無咁勁

我400苦主黎 諗住留俾孫仔

400苦主, 聽等返家鄉

直線拉升返35蚊仲未停

一日唔洗來回地獄又折返人間

nflx唔係想升返上390掛

400苦主同路，360 溝咗

應該停了

好彩唔貪心開市走咗隻put 唔係渣都冇

今日都番家鄉啦

入左400call 係347果陣🙂 1.7 一張入左10張

Nflx個勢似會轉燈

股王真係股王，升10%無難度

痴媽根

肯定轉

唔玩呀屌

抵你賺

CLS, 有冇人開市就急放咗NFLX

巴打賺左幾多

美股呂布？

個啲乜柒700學吓野啦

Hit 左cut loss order
直出

納dee都創新高了

Amzn 有貨
心理平衡返
Pypl 表現都令人滿意

一隻野佔portfolio太多唔係一件好事,繼續strong hold慢慢補血

地表最強 港女同阿爺執柒咗佢啦

380膠追左40股

而家追 NFLX 會唔會好 on9?

360買左382 放左

本身 38x 入左Netflix
岩岩即刻360再入
可惜無錢入多d 難得有位

會

兩三個鐘後你就有答案

終於忍唔著 入熊仔了 排緊sqqq

補裂口？

ALGN 會唔會今晚破埋頂

真係唔燃信愈升愈有
最后一個鐘實插落去
入熊無錯
市埸會還熊軍一個公道

唔抽高點派貨 貨
而家個值博率咁低，入巿不了
利申廢淡

Ching 我都係癈淡
我已經忍唔到手入左D 熊仔

走一半大船先 各位加油

同意，NFLX都散水

呢排我同事都走去開美股ac

外圍出現新手風暴

美股牛得好緊要

已經嗅到大插陣味
12.33入sqqq
Set 左 13 賣

SVXY fat fat